支持者罵官「死差婆」涉藐視法庭

支持者罵官「死差婆」涉藐視法庭

要聞

0:00

【本報訊】昨午判囚決定一出，撐警人士隨即把矛頭直指印度出生的主審裁判官錢禮，在庭外罵她是「狗官」，甚至針對其族裔罵「死差婆」。有人質疑批准旺角騷亂案被告黃台仰保釋出境的法官「係咪應該凌遲處死」。資深大律師湯家驊指，有關辱官言論屬於刑事藐視法庭，希望律政司跟進。

朱經緯前妻昨到法院旁聽。

湯家驊促律政司跟進

湯家驊昨呼籲港人勿因政治立場而持雙重標準、對法庭作偏頗評論，「鍾意（判決）就公正，唔鍾意就鬧狗官」。他笑言期望律政司司長袁國強「臨別秋波前做番啲嘢」，認為律政司需要跟進。湯解釋，若發表辱官言論的人屬意見領袖或有較高社會地位，令言論在社會引起較大影響，入罪機會較大。

大律師陸偉雄補充，除在法庭內外甚至網上辱官可構成藐視法庭外，在法院大樓或街上公共地方高談闊論案件，也可因喧嘩而招致被控公眾地方行為不檢，按《公安條例》最高可判罰5,000元及監禁12個月。倘評論內容涉威嚇法官「出街小心啲」等，更有機會觸犯刑事恐嚇罪。陸指法庭是講理據之地，「你話佢有錯，咪上訴囉」，認為近年有市民恣意批評非華裔法官之風不可長。

參與本月中大律師公會改選、由「人權大狀」資深大律師戴啟思牽頭的6人名單昨發表聲明，強烈譴責辱罵和攻擊法官性別或種族之舉，形容是對司法獨立的攻擊，語帶種族歧視更是社會無法接納，律政司須快速行動以捍衞法治。

司法機構稱會進一步了解，以決定是否採取行動。律政司呼籲市民尊重司法獨立，或將有可能構成藐視法庭的行為轉介執法機構調查。

■記者伍嘉豪

相關新聞
私人保安護送 公司董事曾任G4
要聞 5小時前

上訴排期需時 短期監禁多准保釋
要聞 5小時前

官引經典案例 警知法犯法須嚴懲
要聞 5小時前

員佐協會：裁決影響前線執法
要聞 5小時前

朱經緯判囚三個月官：要防止警察效法 准保釋候上訴
要聞 5小時前

會捉先算，之前幾次都WFC

英國執葉律師嚮法院入面影相都唔care啦

由「珍惜群組」及「撐警聯盟」組成的朱經緯支持者

準備割席戴頭盔

開咪講殺無赦都無事啦

律政司唔做野?

推上國際

裁決啱聽就叫公正
唔啱聽就侮辱人
輸打贏要垃圾
班垃圾拎住個死人冤字真係無錯，睇到都眼冤

即係冇法治

猿國強會做野？ 我打死都唔信

放心，差佬唔會查。

果班人紅底ge
政府點會做野
如果掉轉係黃絲
實捉到你

呢d爛頭卒死不足惜，隻猿可能會利用佢黎扮下公正既

以為係警犬嗰隻差婆

唔冇事呀

扮都廢事喇

佢查你地先驚，好多黃絲鬧過上訴庭VP楊。

陳碧橋, 李維治, 楊振權
呢啲又鬧唔鬧得?
佢地真係判得唔得公正喎

其實VP楊唔係主筆，真正判嘅係潘兆初。

雖然係咁, 但楊振權個人都好主觀武斷啦
重直接推翻原審判詞

要鬧嘅連佢都要鬧埋lo

如果DOJ話要差佬查，我估差佬會用鬧VP楊嘅人來交功課。

原來錢官咁有錢，btw 今日先知佢係印度裔